政府會視乎需求考慮延長大埔區流動檢測服務

【Now新聞台】署理行政長官張建宗指，本港過去一星期仍有不明源頭感染，而本地個案有上升趨勢，情況令人憂慮，本周四屆滿的一系列防疫措施將延長一星期。

本港過去一星期仍有不明源頭個案，顯示社區傳播鏈未切斷，加上本地個案有上升趨勢，政府形容情況令人憂慮，宣布將於星期四屆滿的一系列防疫措施，包括四人限聚令、餐廳限六人一枱、酒吧四人一枱等措施延長一星期。

張建宗：「隨著社交距離措施在上月底進一步放寬，市民抗疫意識好像有點鬆懈，因此現階段我們實際上沒有空間進一步放寬現行社交距離措施，因此星期四晚到期的措施會維持多一星期。」

因應近日多名大埔居民確診，檢測承辦商在區內設流動車派發樣本瓶及設流動採樣亭。截至昨晚11時，已經有2600人接受檢測，政府會視乎需求考慮是否延長有關服務。

張建宗：「確認承辦商可以調配人手，提前為區內約80間中小學及幼稚園的教職員提供免費檢測服務，預計今個星期內可向學校派發檢測樣本瓶。」

張建宗又指，政府今個月內將推行三項措施，包括推出「安心出行」手機應用程式，容許身處廣東省或澳門的香港居民符合條件下回港後豁免14日檢疫，及落實與新加坡的旅遊氣泡安排，預計有關措施將於一、兩日內公布。